<rss version="2.0">
    <!-- <rss version="2.0" xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom"> -->
    <channel>
        <title>Slem høgnorsk mat</title>
        <description>Snild mat laga av slemme høgnorske karar.</description>
        <link>https://aelipus.github.io/rss.xml</link>
        <!-- <atom:link href="https://aelipus.github.io/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/> -->
        <!-- BLOG -->
        <item>
            <title>Pasta med lauk og tomat</title>
            <guid>https://aelipus.github.io/uppskrifter/pasta_med_lauk_og_tomat.html</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Aug 2020</pubDate>
            <description>
			    &lt;div style="text-align: center;"&gt;
                    &lt;h1&gt;Pasta med steikt lauk og anna snadder i tomatpuré&lt;/h1&gt;
				&lt;/div&gt;
				&lt;p&gt;Av Eiliv, 5. august 2020&lt;/p&gt;
				&lt;p&gt;Som fyrste innlegg i dette vevritet hev eg tenkt å dela ei framifrå uppskrift med dykk. Det er ein sers einskild og lett pastarett med steikt lauk, kvitlauk og gjerne andre grønsaker mèd. Det einaste ein treng er tvo pannor og ei skjerefjøl&lt;/p&gt;				
				&lt;p&gt;&lt;b&gt;Innhald&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
				Til «sausen»:
				&lt;ul&gt;
				    &lt;li&gt;Ein halv lauk&lt;/li&gt;
					&lt;li&gt;Tvo fedd kvitlauk&lt;/li&gt;
					&lt;li&gt;Tvo matskeider med tomatpuré&lt;/li&gt;
					&lt;li&gt;Oliveolja&lt;/li&gt;
					&lt;li&gt;Paprikapulver&lt;/li&gt;
					&lt;li&gt;Bergmynta&lt;/li&gt;
					&lt;li&gt;Timian&lt;/li&gt;
				&lt;/ul&gt;
				Til pastaen:
				&lt;ul&gt;
				    &lt;li&gt;Ei skål med pasta&lt;/li&gt;
					&lt;li&gt;Salt&lt;/li&gt;
				&lt;/ul&gt;
				&lt;p&gt;Set ei panna med vatn og litt salt på høg varme. Når vatnet fosskokar hev du i pastaen og lèt koka i ~10 minutt.&lt;/p&gt; 
				&lt;p&gt;Skjer upp den halve lauken i små bitar og hav det i hi panna. Knus so kvitlauken og hav i. Steik med oliveolja til alt er mykt upp og hev ei sterk lukt. Etter det hev du i høveleg mengd med tomatpuré (um lag det uppskrifti viser) og litt vatn. Lat det so verma seg på låg verme til pastaen er ferdug.&lt;/p&gt;
				&lt;p&gt;Hell av vatnet og legg pastaen i hi panna i lag med lauken.&lt;/p&gt;
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>Sjokoladekjeks</title>
            <guid>https://aelipus.github.io/uppskrifter/sjokoladekjeks.html</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Aug 2020</pubDate>
            <description>
		        &lt;div style="text-align: center;"&gt;
                    &lt;h1&gt;Sjokoladekjeks&lt;/h1&gt;
		        &lt;/div&gt;
		        &lt;p&gt;Av Eiliv, den 6. august 2020&lt;/p&gt;
		        &lt;p&gt;Denne uppskrifti gjev tunne sprøe kjeks med sterk sjokoladesmak. Dei er sers snøgge og lette å laga og du treng berre ein bolle, ei steikjeplata og ein omn.&lt;/p&gt;
		        &lt;p&gt;&lt;b&gt;Innhald&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
		        &lt;ul&gt;
		           &lt;li&gt;50 g kokosolja&lt;/li&gt;
		            &lt;li&gt;1 egg&lt;/li&gt;
					&lt;li&gt;1/2 dL sukker&lt;/li&gt;
					&lt;li&gt;2 ts kakaopulver&lt;/li&gt;
					&lt;li&gt;1 dL mjøl&lt;/li&gt;
				&lt;/ul&gt;
				&lt;p&gt;Rør i hop egg, sukker og kakaopulver i ein bolle. Smelt kokosolja, lat kolna og hav uppi. Bland til du fær ei tjukk jamn røra.&lt;/p&gt;
				&lt;p&gt;Hav uppi mjølet og rør det inn til det vert ein deig. Han skal vera oljut, men mogeleg å taka i med hendene. Hav i meir mjøl um detta vert for vandt.&lt;/p&gt;
				&lt;p&gt;Legg deigen på ei steikjeplata med bakepapir. Skjer upp deigen i åtte like store stykke og flata ut til tunne kjeks. Prikk hòl i kjeksane med ein gaffel.&lt;/p&gt;
				&lt;p&gt;Set i omnen på 200 gradar i upptil 15 min. Sjå jamnleg, for um dei ser ferduge ut, so er det mogelegt at dei er.&lt;/p&gt;
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>Kili med kjøt</title>
            <guid>https://aelipus.github.io/uppskrifter/sjokoladekjeks.html</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Aug 2020</pubDate>
            <description>
			    &lt;div style="text-align: center;"&gt;
                    &lt;h1&gt;Kili med kjøt&lt;/h1&gt;
				&lt;/div&gt;
				&lt;p&gt;Av csy, 6. august 2020&lt;/p&gt;
				&lt;p&gt;Ei god gryta med masse grønsaker som matar fleire eller varar i mange dagar ;)&lt;/p&gt; 
				&lt;p&gt;&lt;b&gt;Reidskapar&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
				&lt;ul&gt;
				    &lt;li&gt;Ei panna&lt;/li&gt;
					&lt;li&gt;Ei stor gryta&lt;/li&gt;
					&lt;li&gt;Ei mindre gryta til ris&lt;/li&gt;
				&lt;/ul&gt;
				&lt;p&gt;&lt;b&gt;Innhald&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
				&lt;ul&gt;
				    &lt;li&gt;1 pakka kjøtdeig&lt;/li&gt;
					&lt;li&gt;2 paprikaar (eller 1.5 søtpaprikaar)&lt;/li&gt;
					&lt;li&gt;1 boks kilibaunor&lt;/li&gt;
					&lt;li&gt;Um lag ein fjordung av ein brokkoli&lt;/li&gt;
					&lt;li&gt;1 stor lauk&lt;/li&gt;
					&lt;li&gt;1 kili&lt;/li&gt;
					2-4 fit kvitlauk&lt;/li&gt;
					So mykje ris ein orkar å laga på ein gong&lt;/li&gt;
				&lt;/ul&gt;
				&lt;p&gt;Valfrie:&lt;/p&gt;
				&lt;ul&gt;
					&lt;li&gt;1 boks mais&lt;/li&gt;
					&lt;li&gt;2-3 gulrøtr&lt;/li&gt;
					&lt;li&gt;Tvo-tri nevar med høvande sopp, t.d. sjampinjong eller aromasopp.&lt;/li&gt;
					&lt;li&gt;1 pakka hakka tomatar&lt;/li&gt;
				&lt;/ul&gt;
				&lt;p&gt;&lt;b&gt;Krydd&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
				&lt;ul&gt;
				    &lt;li&gt;Turka paprika&lt;/li&gt;
					&lt;li&gt;Kilikrydd&lt;/li&gt;
					&lt;li&gt;Salt og pepar&lt;/li&gt;
					&lt;li&gt;Malen ingefær&lt;/li&gt;
					&lt;li&gt;Malen kumen&lt;/li&gt;
					&lt;li&gt;Kanel&lt;/li&gt;
				&lt;/ul&gt;
				&lt;p&gt;Korleis:&lt;/p&gt;
                &lt;p&gt;Skjer upp gulrøtrne og brokkolien og steik deim i ei steikjepanna med olje eller smjor. Dei er hardast og må steikja lengst. Ikkje hav på for høg verme, for brokkolien vert lett sviden.&lt;/p&gt;
                &lt;/p&gt;Byrja å steikja kjøtdeigen i den store gryta - han au med olje eller smjor.&lt;/p&gt;
                &lt;p&gt;Skjer upp lauken, og hav han uppi både pannone so han set smak i alt saman.&lt;/p&gt;
                &lt;p&gt;Skjer upp kilien og kvitlauken, og spreid deim millom pannone på same vis.&lt;/p&gt;
                &lt;p&gt;No kann du byrja å ordna med risen, og når du hev gjort det er nog brokkolien og gulrøtrne ferduge - hav alt saman uppi den store gryta.&lt;/p&gt;
                &lt;p&gt;Um du vil ha sopp, kann du skjera han upp og steikja han i den litle panna - skjer upp og steik paprikaen au medan du er i gang, men ikkje so lenge, han treng ikkje so mykje :)&lt;/p&gt;

                &lt;p&gt;Hav alt saman i den store gryta, og hav i kilibaunor, hakka tomatar og mais (um du vil). Smak til med kryddi ein treng mykje kumen, ein god lut paprika, godt med salt og pepar, ingefær etter smak, og berre bitelite kanel.&lt;/p&gt;
            </description>
        </item>
    </channel>
</rss>