<rss version="2.0">
    <!-- <rss version="2.0" xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom"> -->
    <channel>
        <title>Slem høgnorsk mat</title>
        <description>Snild mat laga av slemme høgnorske karar.</description>
        <link>https://aelipus.github.io/rss.xml</link>
        <!-- <atom:link href="https://aelipus.github.io/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/> -->
        <!-- BLOG -->
        <item>
            <title>Pasta med lauk og tomat</title>
            <guid>https://aelipus.github.io/uppskrifter/pasta_med_lauk_og_tomat.html</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Aug 2020</pubDate>
            <description>
                &lt;h1&gt;Pasta med steikt lauk og anna snadder i tomatpuré&lt;/h1&gt;
				&lt;p&gt;Av Eiliv, 5. august 2020&lt;/p&gt;
				&lt;p&gt;Som fyrste innlegg i dette vevritet hev eg tenkt å dela ei framifrå uppskrift med dykk. Det er ein sers einskild og lett pastarett med steikt lauk, kvitlauk og gjerne andre grønsaker mèd. Det einaste ein treng er tvo pannor og ei skjerefjøl&lt;/p&gt;				
				&lt;p&gt;&lt;b&gt;Innhald&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
				Til «sausen»:
				&lt;ul&gt;
				    &lt;li&gt;Ein halv lauk&lt;/li&gt;
					&lt;li&gt;Tvo fedd kvitlauk&lt;/li&gt;
					&lt;li&gt;Tvo matskeider med tomatpuré&lt;/li&gt;
					&lt;li&gt;Oliveolja&lt;/li&gt;
					&lt;li&gt;Paprikapulver&lt;/li&gt;
					&lt;li&gt;Bergmynta&lt;/li&gt;
					&lt;li&gt;Timian&lt;/li&gt;
				&lt;/ul&gt;
				Til pastaen:
				&lt;ul&gt;
				    &lt;li&gt;Ei skål med pasta&lt;/li&gt;
					&lt;li&gt;Salt&lt;/li&gt;
				&lt;/ul&gt;
				&lt;p&gt;Set ei panna med vatn og litt salt på høg varme. Når vatnet fosskokar hev du i pastaen og lèt koka i ~10 minutt.&lt;/p&gt; 
				&lt;p&gt;Skjer upp den halve lauken i små bitar og hav det i hi panna. Knus so kvitlauken og hav i. Steik med oliveolja til alt er mykt upp og hev ei sterk lukt. Etter det hev du i høveleg mengd med tomatpuré (um lag det uppskrifti viser) og litt vatn. Lat det so verma seg på låg verme til pastaen er ferdug.&lt;/p&gt;
				&lt;p&gt;Hell av vatnet og legg pastaen i hi panna i lag med lauken.&lt;/p&gt;
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>Sjokoladekjeks</title>
            <guid>https://aelipus.github.io/uppskrifter/sjokoladekjeks.html</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Aug 2020</pubDate>
            <description>
		        &lt;h1&gt;Sjokoladekjeks&lt;/h1&gt;
		        &lt;p&gt;Av Eiliv, den 6. august 2020&lt;/p&gt;
		        &lt;p&gt;Denne uppskrifti gjev tunne sprøe kjeks med sterk sjokoladesmak. Dei er sers snøgge og lette å laga og du treng berre ein bolle, ei steikjeplata og ein omn.&lt;/p&gt;
		        &lt;p&gt;&lt;b&gt;Innhald&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
		        &lt;ul&gt;
		           &lt;li&gt;50 g kokosolja&lt;/li&gt;
		            &lt;li&gt;1 egg&lt;/li&gt;
					&lt;li&gt;1/2 dL sukker&lt;/li&gt;
					&lt;li&gt;2 ts kakaopulver&lt;/li&gt;
					&lt;li&gt;1 dL mjøl&lt;/li&gt;
				&lt;/ul&gt;
				&lt;p&gt;Rør i hop egg, sukker og kakaopulver i ein bolle. Smelt kokosolja, lat kolna og hav uppi. Bland til du fær ei tjukk jamn røra.&lt;/p&gt;
				&lt;p&gt;Hav uppi mjølet og rør det inn til det vert ein deig. Han skal vera oljut, men mogeleg å taka i med hendene. Hav i meir mjøl um detta vert for vandt.&lt;/p&gt;
				&lt;p&gt;Legg deigen på ei steikjeplata med bakepapir. Skjer upp deigen i åtte like store stykke og flata ut til tunne kjeks. Prikk hòl i kjeksane med ein gaﬀel.&lt;/p&gt;
				&lt;p&gt;Set i omnen på 200 gradar i upptil 15 min. Sjå jamnleg, for um dei ser ferduge ut, so er det mogelegt at dei er.&lt;/p&gt;
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>Kili med kjøt</title>
            <guid>https://aelipus.github.io/uppskrifter/kili_med_kjot.html</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Aug 2020</pubDate>
            <description>
			    &lt;h1&gt;Kili med kjøt&lt;/h1&gt;
				&lt;p&gt;Av csy, 6. august 2020&lt;/p&gt;
				&lt;p&gt;Ei god gryta med masse grønsaker som matar fleire eller varar i mange dagar ;)&lt;/p&gt; 
				&lt;p&gt;&lt;b&gt;Reidskapar&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
				&lt;ul&gt;
				    &lt;li&gt;Ei panna&lt;/li&gt;
					&lt;li&gt;Ei stor gryta&lt;/li&gt;
					&lt;li&gt;Ei mindre gryta til ris&lt;/li&gt;
				&lt;/ul&gt;
				&lt;p&gt;&lt;b&gt;Innhald&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
				&lt;ul&gt;
				    &lt;li&gt;1 pakka kjøtdeig&lt;/li&gt;
					&lt;li&gt;2 paprikaar (eller 1.5 søtpaprikaar)&lt;/li&gt;
					&lt;li&gt;1 boks kilibaunor&lt;/li&gt;
					&lt;li&gt;Um lag ein fjordung av ein brokkoli&lt;/li&gt;
					&lt;li&gt;1 stor lauk&lt;/li&gt;
					&lt;li&gt;1 kili&lt;/li&gt;
					&lt;li&gt;2-4 fit kvitlauk&lt;/li&gt;
					&lt;li&gt;So mykje ris ein orkar å laga på ein gong&lt;/li&gt;
				    Valfrie:
					&lt;li&gt;1 boks mais&lt;/li&gt;
					&lt;li&gt;2-3 gulrøtr&lt;/li&gt;
					&lt;li&gt;Tvo-tri nevar med høvande sopp, t.d. sjampinjong eller aromasopp.&lt;/li&gt;
					&lt;li&gt;1 pakka hakka tomatar&lt;/li&gt;
				&lt;/ul&gt;
				&lt;p&gt;&lt;b&gt;Krydd&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
				&lt;ul&gt;
				    &lt;li&gt;Turka paprika&lt;/li&gt;
					&lt;li&gt;Kilikrydd&lt;/li&gt;
					&lt;li&gt;Salt og pepar&lt;/li&gt;
					&lt;li&gt;Malen ingefær&lt;/li&gt;
					&lt;li&gt;Malen kumen&lt;/li&gt;
					&lt;li&gt;Kanel&lt;/li&gt;
				&lt;/ul&gt;
				&lt;p&gt;Korleis:&lt;/p&gt;
                &lt;p&gt;Skjer upp gulrøtrne og brokkolien og steik deim i ei steikjepanna med olje eller smjor. Dei er hardast og må steikja lengst. Ikkje hav på for høg verme, for brokkolien vert lett sviden.&lt;/p&gt;
                &lt;/p&gt;Byrja å steikja kjøtdeigen i den store gryta - han au med olje eller smjor.&lt;/p&gt;
                &lt;p&gt;Skjer upp lauken, og hav han uppi både pannone so han set smak i alt saman.&lt;/p&gt;
                &lt;p&gt;Skjer upp kilien og kvitlauken, og spreid deim millom pannone på same vis.&lt;/p&gt;
                &lt;p&gt;No kann du byrja å ordna med risen, og når du hev gjort det er nog brokkolien og gulrøtrne ferduge - hav alt saman uppi den store gryta.&lt;/p&gt;
                &lt;p&gt;Um du vil ha sopp, kann du skjera han upp og steikja han i den litle panna - skjer upp og steik paprikaen au medan du er i gang, men ikkje so lenge, han treng ikkje so mykje :)&lt;/p&gt;

                &lt;p&gt;Hav alt saman i den store gryta, og hav i kilibaunor, hakka tomatar og mais (um du vil). Smak til med kryddi ein treng mykje kumen, ein god lut paprika, godt med salt og pepar, ingefær etter smak, og berre bitelite kanel.&lt;/p&gt;
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>Kjai, eller kryddste frå India</title>
            <guid>https://aelipus.github.io/uppskrifter/kryddste_fraa_india.html</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Aug 2020</pubDate>
            <description>
			    &lt;h1&gt;Kjai, eller kryddste frå India&lt;/h1&gt;
				&lt;p&gt;Av csy, 6. august 2020&lt;/p&gt;
				&lt;p&gt;Ein søt og vermande mjølkedrykk frå aust&lt;/p&gt;
				&lt;p&gt;Tek 5 minutt (um du gjer det rett 😉)&lt;/p&gt; 
				&lt;p&gt;&lt;b&gt;Reidskapar:&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
				&lt;ul&gt;
				    &lt;li&gt;Vasskokar&lt;/li&gt;
					&lt;li&gt;Ein kopp eller eit glas du kann hava kokande vatn i&lt;/li&gt;
					&lt;li&gt;Ein liten kjetel til å verma mjølk&lt;/li&gt;
					&lt;li&gt;Noko å vispa med (til dømes ein visp)&lt;/li&gt;
					&lt;li&gt;Heldst ei tekula eller noko anna å få ut ferdugkoka te med&lt;/li&gt;
				&lt;/ul&gt;
				&lt;p&gt;&lt;b&gt;Innhald:&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
				&lt;ul&gt;
				    &lt;li&gt;Vatn&lt;/li&gt;
					&lt;li&gt;Mjølk (ku høver best, anna er greidt det au men då smakar ein kryddi mindre)&lt;/li&gt;
					&lt;li&gt;Kjaiblanding (frå ein liten kafé der du bur eller netet :D)&lt;/li&gt;
					&lt;li&gt;Honung eller sukker&lt;/li&gt;
				&lt;/ul&gt;
				&lt;p&gt;&lt;b&gt;Korleis:&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p&gt;Set på vasskokaren&lt;/p&gt;
				&lt;p&gt;Fyll upp litt meir enn helvti av bekaren din med mjølk fyrr du heller alt uppi kjetelen&lt;/p&gt;
				&lt;p&gt;Hav to-tri teskeider kjaiblanding uppi tekula eller bekaren, og fyll upp med vatn slik at han vert heilt full når mjølki kjem att&lt;/p&gt;
				&lt;p&gt;Teen skal bryggja i minst 5 minutt, og medan han gjer det, kann du byrja å verma mjølki&lt;/p&gt;
				&lt;p&gt;Etter kvart hev du ei eller tvo skeider sukker eller heldst honung uppi mjølki, og vispar ho godt&lt;/p&gt;
				&lt;p&gt;Når ho er so varm at det er rett fyrr det gjer låkt å ta i ho, so er ho klår - kokar ho for lenge fær du snerk&lt;/p&gt;
				&lt;p&gt;Hav teen uppi kjetelen og vispa det heile endå litt til&lt;/p&gt;
				&lt;p&gt;Til sist heller du kjaien att og fram millom kjetelen og koppen eller glaset ditt. Då vert han endå meir luftug og tjukk ;)&lt;/p&gt;
				&lt;p&gt;Attåttanke: vert du hekta og vil ha kjai på ein varm dag, kann du i staden for å koka mjølki hava alt i ein ristebekar og skaka det heile godt med nokre isbitar.&lt;/p&gt;
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>Iskaﬃ</title>
            <guid>https://aelipus.github.io/uppskrifter/iskaffi.html</guid>
            <pubDate>Fri, 07 Aug 2020 10:02:00 GMT</pubDate>
            <description>
				&lt;img src="../bilete/iskaffi_paa_bord.jpg" alt="Iskaﬃ på bord" style="width:30%;"&gt;
                &lt;h1&gt;Iskaﬃ&lt;/h1&gt;
				&lt;p&gt;Av Eiliv, 7. august 2020&lt;/p&gt;
				&lt;p&gt;Detta er ein sers lett og snøgg måte å laga god mild iskaﬃ på. 
				&lt;p&gt;&lt;b&gt;Innhald&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
				&lt;ul&gt;
				    &lt;li&gt;Tvo toppa matskeider pulver til ferdugkaﬃ&lt;/li&gt;
					&lt;li&gt;Éi halv matskeid kakaopulver&lt;/li&gt;
					&lt;li&gt;Ein halv dL sukker (eller mindre, etter kor søt du vil hava kaﬃen)&lt;/li&gt;
					&lt;li&gt;Sjau dL mjølk, eller ein liter for mildare iskaﬃ&lt;/li&gt;
					&lt;li&gt;Éi teskeid vaniljesukker&lt;/li&gt;
					&lt;li&gt;Ei klypa kanel&lt;/li&gt;
				&lt;/ul&gt;
				&lt;p&gt;Hav kaﬃen, kakaopulveret og sukkeret i ei panna med litt av mjølki. Verm det so yver låg verme og rør til det blandar seg.&lt;/p&gt;
				&lt;p&gt;Iskaﬃen vert mykje betre med litt kanel, men hav ikkje i for mykje.&lt;/p&gt;
				&lt;p&gt;Lat det kolna og hav i resten av mjølki. Set i kjøleskapet for å gjera iskaﬃen endå kaldare.&lt;/p&gt;
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>Morgonsmjorbraud</title>
            <guid>https://aelipus.github.io/uppskrifter/morgonsmjorbraud</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Aug 2020 00:29:00 GMT</pubDate>
            <description>
                &lt;h1&gt;Morgonsmjorbraud&lt;/h1&gt;
				&lt;p&gt;Av csy, 14. august 2020
                &lt;p&gt;Ei lett uppskrift berre for å syna kva eg lagar når eg iddest å gjera noko retteleg med morgonmaten :)&lt;/p&gt;
                &lt;p&gt;&lt;b&gt;Innhald&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;ul&gt;
				    &lt;li&gt;2 skivor braud, gjerne grovt&lt;/li&gt;
					&lt;li&gt;2 egg&lt;/li&gt;
					&lt;li&gt;Ketsjup&lt;/li&gt;
					Alt etter
					&lt;li&gt;Beikon&lt;/li&gt;
					&lt;li&gt;Sylteagurk&lt;/li&gt;
					&lt;li&gt;Lauk&lt;/li&gt;
					&lt;li&gt;Paprika&lt;/li&gt;
				&lt;/ul&gt;
				&lt;p&gt;&lt;b&gt;Reidskapar&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
				&lt;ul&gt;
				    &lt;li&gt;Ei panna&lt;/li&gt;
					&lt;li&gt;Gjerne ein braudristar&lt;/li&gt;
				&lt;/ul&gt;

                &lt;p&gt;&lt;b&gt;Korleis&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
				&lt;p&gt;Hav anten nokre skivor beikon i ei kald panna og set ho på millomverme. Det er nog feitt i beikonen til at du ikkje treng noko meir, men um du ikkje nyttar beikon må du ha upp i noko anna steikjefeitt.&lt;/p&gt;
				&lt;p&gt;Skjer upp lauk eller paprika - lauken deiler du i tvo på midten og skjer i tunne ringar, medan paprikaen verkar godt i båtar.&lt;/p&gt;
				&lt;p&gt;Når panna er vorten varm nog og beikonen hev gjeve frå seg nog feitt til å steikja i, klekjer du tvo egg ned i panna. Du må kann henda skuva deim litt saman so dei held seg i braudskivestorleik.&lt;/p&gt;
				&lt;p&gt;Rist braudet i braudristaren eller panna, hav på litt ketsjup og ein sylteagurk, so lauk, paprika, beikon og egg på toppen.&lt;/p&gt;
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>Myntete</title>
            <guid>https://aelipus.github.io/uppskrifter/myntete</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Aug 2020 00:46:00 GMT</pubDate>
            <description>
			    &lt;h1&gt;Myntete&lt;/h1&gt;
                &lt;p&gt;Av Eiliv, 14. august 2020
				&lt;p&gt;Myntete (òg kalla &lt;i&gt;myntevatn&lt;/i&gt; og &lt;i&gt;myntesod&lt;/i&gt;) er ein god og frisk te å drikka på sumaren. Han er sers lett og snøgg å laga, og heilt kostelaus um du hev eigi mynta i hagen.&lt;/p&gt;
				&lt;p&gt;Teen eignar seg like godt med og utan sukker, for mynta hev ein søtsmak i seg sjølv. For å laga mynte-iste, eller &lt;i&gt;kaldt myntevatn&lt;/i&gt;, sløyfar du berre sukkeret, tek ut bladi og lèt teen kolna.&lt;/p&gt;
				&lt;p&gt;&lt;b&gt;Reidskapar&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
				&lt;ul&gt;
				    &lt;li&gt;Tekanna&lt;/li&gt;
				&lt;/ul&gt;
				&lt;p&gt;&lt;b&gt;Innhald&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
				&lt;ul&gt;
				    &lt;li&gt;Nokre stylkjer med piparmynta&lt;/li&gt;
					&lt;li&gt;Varmt vatn&lt;/li&gt;
				&lt;/ul&gt;
				&lt;p&gt;Tak bladi av stylkjene og legg i kanna. Dei skal tekkja botnen, men mengdi hev ikkje mykje å segja.&lt;/p&gt;
				&lt;p&gt;Hav i varmt vatn og lat standa til smaken er dregen or bladi. Tak ut bladi etter kvart når han er sterk nog.&lt;/p&gt;
            </description>
        </item>
    </channel>
</rss>