<rss version="2.0">
    <!-- <rss version="2.0" xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom"> -->
    <channel>
        <title>Slem h칮gnorsk mat</title>
        <description>Snild mat laga av slemme h칮gnorske karar.</description>
        <link>https://aelipus.github.io/rss.xml</link>
        <!-- <atom:link href="https://aelipus.github.io/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/> -->
        <!-- BLOG -->
        <item>
            <title>Pasta med lauk og tomat</title>
            <guid>https://aelipus.github.io/uppskrifter/pasta_med_lauk_og_tomat.html</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Aug 2020</pubDate>
            <description>
                &lt;h1&gt;Pasta med steikt lauk og anna snadder i tomatpur칠&lt;/h1&gt;
				&lt;p&gt;Av Eiliv, 5. august 2020&lt;/p&gt;
				&lt;p&gt;Som fyrste innlegg i dette vevritet hev eg tenkt 친 dela ei framifr친 uppskrift med dykk. Det er ein sers einskild og lett pastarett med steikt lauk, kvitlauk og gjerne andre gr칮nsaker m칟d. Det einaste ein treng er tvo pannor og ei skjerefj칮l&lt;/p&gt;				
				&lt;p&gt;&lt;b&gt;Innhald&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
				Til 춺sausen췉:
				&lt;ul&gt;
				    &lt;li&gt;Ein halv lauk&lt;/li&gt;
					&lt;li&gt;Tvo fedd kvitlauk&lt;/li&gt;
					&lt;li&gt;Tvo matskeider med tomatpur칠&lt;/li&gt;
					&lt;li&gt;Oliveolja&lt;/li&gt;
					&lt;li&gt;Paprikapulver&lt;/li&gt;
					&lt;li&gt;Bergmynta&lt;/li&gt;
					&lt;li&gt;Timian&lt;/li&gt;
				&lt;/ul&gt;
				Til pastaen:
				&lt;ul&gt;
				    &lt;li&gt;Ei sk친l med pasta&lt;/li&gt;
					&lt;li&gt;Salt&lt;/li&gt;
				&lt;/ul&gt;
				&lt;p&gt;Set ei panna med vatn og litt salt p친 h칮g varme. N친r vatnet fosskokar hev du i pastaen og l칟t koka i ~10 minutt.&lt;/p&gt; 
				&lt;p&gt;Skjer upp den halve lauken i sm친 bitar og hav det i hi panna. Knus so kvitlauken og hav i. Steik med oliveolja til alt er mykt upp og hev ei sterk lukt. Etter det hev du i h칮veleg mengd med tomatpur칠 (um lag det uppskrifti viser) og litt vatn. Lat det so verma seg p친 l친g verme til pastaen er ferdug.&lt;/p&gt;
				&lt;p&gt;Hell av vatnet og legg pastaen i hi panna i lag med lauken.&lt;/p&gt;
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>Sjokoladekjeks</title>
            <guid>https://aelipus.github.io/uppskrifter/sjokoladekjeks.html</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Aug 2020</pubDate>
            <description>
		        &lt;h1&gt;Sjokoladekjeks&lt;/h1&gt;
		        &lt;p&gt;Av Eiliv, den 6. august 2020&lt;/p&gt;
		        &lt;p&gt;Denne uppskrifti gjev tunne spr칮e kjeks med sterk sjokoladesmak. Dei er sers sn칮gge og lette 친 laga og du treng berre ein bolle, ei steikjeplata og ein omn.&lt;/p&gt;
		        &lt;p&gt;&lt;b&gt;Innhald&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
		        &lt;ul&gt;
		           &lt;li&gt;50 g kokosolja&lt;/li&gt;
		            &lt;li&gt;1 egg&lt;/li&gt;
					&lt;li&gt;1/2 dL sukker&lt;/li&gt;
					&lt;li&gt;2 ts kakaopulver&lt;/li&gt;
					&lt;li&gt;1 dL mj칮l&lt;/li&gt;
				&lt;/ul&gt;
				&lt;p&gt;R칮r i hop egg, sukker og kakaopulver i ein bolle. Smelt kokosolja, lat kolna og hav uppi. Bland til du f칝r ei tjukk jamn r칮ra.&lt;/p&gt;
				&lt;p&gt;Hav uppi mj칮let og r칮r det inn til det vert ein deig. Han skal vera oljut, men mogeleg 친 taka i med hendene. Hav i meir mj칮l um detta vert for vandt.&lt;/p&gt;
				&lt;p&gt;Legg deigen p친 ei steikjeplata med bakepapir. Skjer upp deigen i 친tte like store stykke og flata ut til tunne kjeks. Prikk h쑓 i kjeksane med ein gaffel.&lt;/p&gt;
				&lt;p&gt;Set i omnen p친 200 gradar i upptil 15 min. Sj친 jamnleg, for um dei ser ferduge ut, so er det mogelegt at dei er.&lt;/p&gt;
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>Kili med kj칮t</title>
            <guid>https://aelipus.github.io/uppskrifter/kili_med_kjot.html</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Aug 2020</pubDate>
            <description>
			    &lt;h1&gt;Kili med kj칮t&lt;/h1&gt;
				&lt;p&gt;Av csy, 6. august 2020&lt;/p&gt;
				&lt;p&gt;Ei god gryta med masse gr칮nsaker som matar fleire eller varar i mange dagar ;)&lt;/p&gt; 
				&lt;p&gt;&lt;b&gt;Reidskapar&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
				&lt;ul&gt;
				    &lt;li&gt;Ei panna&lt;/li&gt;
					&lt;li&gt;Ei stor gryta&lt;/li&gt;
					&lt;li&gt;Ei mindre gryta til ris&lt;/li&gt;
				&lt;/ul&gt;
				&lt;p&gt;&lt;b&gt;Innhald&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
				&lt;ul&gt;
				    &lt;li&gt;1 pakka kj칮tdeig&lt;/li&gt;
					&lt;li&gt;2 paprikaar (eller 1.5 s칮tpaprikaar)&lt;/li&gt;
					&lt;li&gt;1 boks kilibaunor&lt;/li&gt;
					&lt;li&gt;Um lag ein fjordung av ein brokkoli&lt;/li&gt;
					&lt;li&gt;1 stor lauk&lt;/li&gt;
					&lt;li&gt;1 kili&lt;/li&gt;
					2-4 fit kvitlauk&lt;/li&gt;
					So mykje ris ein orkar 친 laga p친 ein gong&lt;/li&gt;
				&lt;/ul&gt;
				&lt;p&gt;Valfrie:&lt;/p&gt;
				&lt;ul&gt;
					&lt;li&gt;1 boks mais&lt;/li&gt;
					&lt;li&gt;2-3 gulr칮tr&lt;/li&gt;
					&lt;li&gt;Tvo-tri nevar med h칮vande sopp, t.d. sjampinjong eller aromasopp.&lt;/li&gt;
					&lt;li&gt;1 pakka hakka tomatar&lt;/li&gt;
				&lt;/ul&gt;
				&lt;p&gt;&lt;b&gt;Krydd&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
				&lt;ul&gt;
				    &lt;li&gt;Turka paprika&lt;/li&gt;
					&lt;li&gt;Kilikrydd&lt;/li&gt;
					&lt;li&gt;Salt og pepar&lt;/li&gt;
					&lt;li&gt;Malen ingef칝r&lt;/li&gt;
					&lt;li&gt;Malen kumen&lt;/li&gt;
					&lt;li&gt;Kanel&lt;/li&gt;
				&lt;/ul&gt;
				&lt;p&gt;Korleis:&lt;/p&gt;
                &lt;p&gt;Skjer upp gulr칮trne og brokkolien og steik deim i ei steikjepanna med olje eller smjor. Dei er hardast og m친 steikja lengst. Ikkje hav p친 for h칮g verme, for brokkolien vert lett sviden.&lt;/p&gt;
                &lt;/p&gt;Byrja 친 steikja kj칮tdeigen i den store gryta - han au med olje eller smjor.&lt;/p&gt;
                &lt;p&gt;Skjer upp lauken, og hav han uppi b친de pannone so han set smak i alt saman.&lt;/p&gt;
                &lt;p&gt;Skjer upp kilien og kvitlauken, og spreid deim millom pannone p친 same vis.&lt;/p&gt;
                &lt;p&gt;No kann du byrja 친 ordna med risen, og n친r du hev gjort det er nog brokkolien og gulr칮trne ferduge - hav alt saman uppi den store gryta.&lt;/p&gt;
                &lt;p&gt;Um du vil ha sopp, kann du skjera han upp og steikja han i den litle panna - skjer upp og steik paprikaen au medan du er i gang, men ikkje so lenge, han treng ikkje so mykje :)&lt;/p&gt;

                &lt;p&gt;Hav alt saman i den store gryta, og hav i kilibaunor, hakka tomatar og mais (um du vil). Smak til med kryddi ein treng mykje kumen, ein god lut paprika, godt med salt og pepar, ingef칝r etter smak, og berre bitelite kanel.&lt;/p&gt;
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>Kjai, eller kryddste fr친 India</title>
            <guid>https://aelipus.github.io/uppskrifter/kryddste_fraa_india.html</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Aug 2020</pubDate>
            <description>
			    &lt;h1&gt;Kjai, eller kryddste fr친 India&lt;/h1&gt;
				&lt;p&gt;Av csy, 6. august 2020&lt;/p&gt;
				&lt;p&gt;Ein s칮t og vermande mj칮lkedrykk fr친 aust&lt;/p&gt;
				&lt;p&gt;Tek 5 minutt (um du gjer det rett 游땔)&lt;/p&gt; 
				&lt;p&gt;&lt;b&gt;Reidskapar:&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
				&lt;ul&gt;
				    &lt;li&gt;Vasskokar&lt;/li&gt;
					&lt;li&gt;Ein kopp eller eit glas du kann hava kokande vatn i&lt;/li&gt;
					&lt;li&gt;Ein liten kjetel til 친 verma mj칮lk&lt;/li&gt;
					&lt;li&gt;Noko 친 vispa med (til d칮mes ein visp)&lt;/li&gt;
					&lt;li&gt;Heldst ei tekula eller noko anna 친 f친 ut ferdugkoka te med&lt;/li&gt;
				&lt;/ul&gt;
				&lt;p&gt;&lt;b&gt;Innhald:&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
				&lt;ul&gt;
				    &lt;li&gt;Vatn&lt;/li&gt;
					&lt;li&gt;Mj칮lk (ku h칮ver best, anna er greidt det au men d친 smakar ein kryddi mindre)&lt;/li&gt;
					&lt;li&gt;Kjaiblanding (fr친 ein liten kaf칠 der du bur eller netet :D)&lt;/li&gt;
					&lt;li&gt;Honung eller sukker&lt;/li&gt;
				&lt;/ul&gt;
				&lt;p&gt;&lt;b&gt;Korleis:&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p&gt;Set p친 vasskokaren&lt;/p&gt;
				&lt;p&gt;Fyll upp litt meir enn helvti av bekaren din med mj칮lk fyrr du heller alt uppi kjetelen&lt;/p&gt;
				&lt;p&gt;Hav to-tri teskeider kjaiblanding uppi tekula eller bekaren, og fyll upp med vatn slik at han vert heilt full n친r mj칮lki kjem att&lt;/p&gt;
				&lt;p&gt;Teen skal bryggja i minst 5 minutt, og medan han gjer det, kann du byrja 친 verma mj칮lki&lt;/p&gt;
				&lt;p&gt;Etter kvart hev du ei eller tvo skeider sukker eller heldst honung uppi mj칮lki, og vispar ho godt&lt;/p&gt;
				&lt;p&gt;N친r ho er so varm at det er rett fyrr det gjer l친kt 친 ta i ho, so er ho kl친r - kokar ho for lenge f칝r du snerk&lt;/p&gt;
				&lt;p&gt;Hav teen uppi kjetelen og vispa det heile end친 litt til&lt;/p&gt;
				&lt;p&gt;Til sist heller du kjaien att og fram millom kjetelen og koppen eller glaset ditt. D친 vert han end친 meir luftug og tjukk ;)&lt;/p&gt;
				&lt;p&gt;Att친ttanke: vert du hekta og vil ha kjai p친 ein varm dag, kann du i staden for 친 koka mj칮lki hava alt i ein ristebekar og skaka det heile godt med nokre isbitar.&lt;/p&gt;
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>Iskaffi</title>
            <guid>https://aelipus.github.io/uppskrifter/iskaffi.html</guid>
            <pubDate>Fri, 07 Aug 2020 10:02:00 GMT</pubDate>
            <description>
			    &lt;img src="https://aelipus.github.io/bilete/iskaffi_paa_bord.jpg" alt="Iskaffi p친 bord" style="width: 500px;"&gt;
                &lt;h1&gt;Iskaffi&lt;/h1&gt;
				&lt;p&gt;Av Eiliv, 7. august 2020&lt;/p&gt;
				&lt;p&gt;Detta er ein sers lett og sn칮gg m친te 친 laga god mild iskaffi p친. 
				&lt;p&gt;&lt;b&gt;Innhald&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
				&lt;ul&gt;
				    &lt;li&gt;Tvo matskeider pulver til ferdugkaffi&lt;/li&gt;
					&lt;li&gt;칄i halv matskeid kakaopulver&lt;/li&gt;
					&lt;li&gt;칄in dL sukker&lt;/li&gt;
					&lt;li&gt;Sjau dL mj칮lk&lt;/li&gt;
					&lt;li&gt;칄i teskeid vaniljesukker&lt;/li&gt;
					&lt;li&gt;Ei klypa kanel&lt;/li&gt;
				&lt;/ul&gt;
				&lt;p&gt;Hav kaffien, kakaopulveret og sukkeret i ei panna med litt av mj칮lki. Verm det so yver l친g verme og r칮r til det blandar seg.&lt;/p&gt;
				&lt;p&gt;Lat det kolna og hav i resten av mj칮lki. Set i kj칮leskapet for 친 gjera iskaffien end친 kaldare.&lt;/p&gt;
            </description>
        </item>
    </channel>
</rss>